\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Sistemas Embarcados}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I. Definições e aplicações
 \\
II. Metodologias de desenvolvimento de sistemas embarcados
 \\
III. Desenvolvimento de firmware;
 \\
IV. Estado da arte em sistemas embarcados e em tempo real
 \\
V. Arquitetura de microcontroladores
 \\
VI. Interfaceamento analógico e digital
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Introdução aos sistemas embarcados.
 \\
2. Introdução ao Sistema Operacional Linux.
 \\
3. Desenvolvimento para sistemas embarcados.
 \\
4. Inicialização de sistemas embarcados.
 \\
5. Subsistema de I/O.
 \\
6. Recursos do sistema (Sinais, Processos, Threads, Mutex, Semaforos, Sockets).
 \\
7. Introdução aos Sistemas Operacionais em Tempo Real.
 \\
8. Gerenciamento de memória.
 \\
9. Exceções e interrupções.
 \\
10. Introdução aos device drivers.
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(eBrary) Abbott, Doug, Embedded Technolgy : Linux for Embedded and Real-Time Applications (2nd Edition), Newnes, 2006. 
 \\
(openAccess) Apostilas de autoria dos professores http://image.unb.br/mintsu/Gama/SistEmb/ LOGIN: aluno SENHA: UnB\_Gama
 \\
(openAccessBook) Mark Mitchell, Jeffrey Oldham e Alex Samuel, Advanced Linux Programming by CodeSourcery LLC, published by New Riders Publishing, http://www.advancedlinuxprogramming.com/
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Hallinan, C. (2006). Embedded Linux Primer: A Practical Real-World Approach. 1ª Edição, Editora Prentice Hall
 \\
Li, Q. \& Yao, C. (2003). Real-Time Concepts for Embedded Systems. 1ª Edição, Editora CMP.
 \\
(eBrary) Regupathy, Rajaram, Bootstrap Yourself with Linux-USB Stack : Design, Develop, Debug, and Validate Embedded USB, Course Technolgy, 2011. 
 \\
Bovet, D. P. \& Cesati, M. (2005). Understanding the Linux Kernel. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\
Corbet, J., Rubini, A. \& Bovet, G. K, D. P. \& Cesati, M. (2005). Linux device drivers. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\
Yaghmour, K. (2003). Building Embedded Linux Systems. 3ª Edição, Editora "O'Reilly"
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Fundamentos de Sistemas Operacionais
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

